---
title: Création d'une commande client via l'API
description: 
published: true
date: 2022-03-01T18:37:58.459Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2022-03-01T18:23:48.000Z
---

# Créer une commande client via l'API avec Postman

> Postman est une plateforme permettant d'utiliser une API. Nous l'utilisons ici pour simplifier les appels à l'API de Dokos.
> https://www.postman.com/
{.is-info}



1. Créez un nouvel onglet
2. Sélectionnez le type d'appel `POST`
3. Entrez l'URL de votre site suivi de la ressource que vous souhaitez créer: Sales Order (Commande client)

Exemple: `http://localhost:8000/api/resource/Sales Order`

4. Dans la section _Headers_ ajoutez les deux clés/valeurs suivantes:

|KEY|VALUE|
|---|---|
|Authorization|token [clé publique]:[clé privée]|
|Content-Type|application/json|

> Vous pouvez récupérer une clé publique et une clé privée associée à un utilisateur en allant dans ses paramètres utilisateur; section Accès API.
{.is-info}

5. Dans la section _Body_, cochez _raw_ et ajoutez un objet contenant les valeurs qu'on souhaite associer à notre réservation:

Exemple:
```
{
    "customer": "Roslyn Lépicier",
    "items": [
        {
            "item_code": "Salle de coworking",
            "delivery_date": "2022-04-01",
            "qty": 1,
            "uom": "Heure"
        }
    ]
}
```

Exemple en associant votre commande à une réservation d'articles:
*Vous pouvez, par exemple, créer une réservation d'articles et inclure son _nom_ dans votre requête.*
```
{
    "customer": "Roslyn Lépicier",
    "items": [
        {
            "item_code": "Salle de coworking",
            "delivery_date": "2022-04-01",
            "qty": 1,
            "uom": "Heure",
            "item_booking": "STO-BOOK-2022-00102"
        }
    ]
}
```

> Seuls le champ `customer`et une ligne de commande (`items`) sont obligatoires, mais il est possible d'ajouter une valeur pour n'importe quel autre champ disponible dans le document.
> Pour connaître les champs disponible et leur caractère obligatoire ou non, il suffit d'aller dans la liste de Réservations d'article et de sélectionner Menu (...) > Personnaliser.
> Pour les tables enfants (_Sales Order Item_ par exemple), sélectionnez _Personnaliser une table enfant_ dans la page de personnalisation de formulaire.
{.is-info}


## Valider une commande

Pour valider une commande vous pouvez passer le statut de document 1 dans votre document:

```
{
    "customer": "Roslyn Lépicier",
    "docstatus": 1,
    "items": [
        {
            "item_code": "Salle de coworking",
            "delivery_date": "2022-04-01",
            "qty": 1,
            "uom": "Heure",
            "item_booking": "STO-BOOK-2022-00102"
        }
    ]
}
```

Vous pouvez également utiliser l'API suivante pour soumettre un brouillon déjà créé et renvoyé par l'API:

`http://localhost:8000/api/method/frappe.client.submit`

Avec, dans le corps de l'appel, un brouillon de commande créé précédemment:

```
{
    "doc": {
        "name": "SAL-ORD-2022-00116",
        "owner": "thierry@dokos.io",
        "creation": "2022-03-01 18:31:44.895404",
        "modified": "2022-03-01 18:31:44.895404",
        "modified_by": "thierry@dokos.io",
        "parent": null,
        "parentfield": null,
        "parenttype": null,
        "idx": 0,
        "docstatus": 0,
        "title": "{customer_name}",
        "naming_series": "SAL-ORD-.YYYY.-",
        "customer": "Roslyn L\u00e9picier",
        "customer_name": "Roslyn L\u00e9picier",
        "order_type": "Sales",
        "skip_delivery_note": 0,
        "amended_from": null,
        "company": "MappeMonde",
        "transaction_date": "2022-03-01",
        "delivery_date": "2022-04-01",
        "po_no": null,
        "po_date": null,
        "tax_id": null,
        "customer_address": "Roslyn L\u00e9picier-Facturation",
        "address_display": "23 rue Clement Marot<br>66100 PERPIGNAN<br>\nFrance<br>\n",
        "contact_person": "Roslyn L\u00e9picier-Roslyn L\u00e9picier",
        "contact_display": "Roslyn L\u00e9picier",
        "contact_phone": "04.37.73.66.41",
        "contact_mobile": "",
        "contact_email": "RoslynLepicier@armyspy.com",
        "company_address": null,
        "company_address_display": null,
        "shipping_address_name": "Roslyn L\u00e9picier-Facturation",
        "shipping_address": "23 rue Clement Marot<br>66100 PERPIGNAN<br>\nFrance<br>\n",
        "customer_group": "Tous les Groupes Client",
        "territory": "Tous les Territoires",
        "currency": "EUR",
        "conversion_rate": 1.0,
        "selling_price_list": "Vente Standard",
        "price_list_currency": "EUR",
        "plc_conversion_rate": 1.0,
        "ignore_pricing_rule": 0,
        "set_warehouse": null,
        "scan_barcode": null,
        "total_qty": 1.0,
        "base_total": 5.0,
        "base_net_total": 5.0,
        "total_net_weight": 0.0,
        "total": 5.0,
        "net_total": 5.0,
        "tax_category": "",
        "shipping_rule": null,
        "taxes_and_charges": null,
        "other_charges_calculation": null,
        "base_total_taxes_and_charges": 0.0,
        "total_taxes_and_charges": 0.0,
        "loyalty_points": 0,
        "loyalty_amount": 0.0,
        "coupon_code": null,
        "apply_discount_on": "Grand Total",
        "base_discount_amount": 0.0,
        "additional_discount_percentage": 0.0,
        "discount_amount": 0.0,
        "base_grand_total": 5.0,
        "base_rounding_adjustment": 0.0,
        "base_rounded_total": 5.0,
        "base_in_words": "Five Euro",
        "grand_total": 5.0,
        "rounding_adjustment": 0.0,
        "rounded_total": 5.0,
        "in_words": "Five Euro",
        "advance_paid": 0.0,
        "disable_rounded_total": 0,
        "payment_terms_template": null,
        "tc_name": null,
        "terms": null,
        "is_internal_customer": 0,
        "represents_company": null,
        "inter_company_order_reference": null,
        "project": null,
        "party_account_currency": null,
        "source": null,
        "campaign": null,
        "external_reference": null,
        "language": "fr",
        "letter_head": null,
        "select_print_heading": null,
        "group_same_items": 0,
        "status": "Draft",
        "delivery_status": "Not Delivered",
        "per_delivered": 0.0,
        "per_billed": 0.0,
        "billing_status": "Not Billed",
        "sales_partner": null,
        "commission_rate": 0.0,
        "total_commission": 0.0,
        "from_date": null,
        "to_date": null,
        "subscription": null,
        "auto_repeat": null,
        "doctype": "Sales Order",
        "items": [
            {
                "name": "5317c1c489",
                "owner": "thierry@dokos.io",
                "creation": "2022-03-01 18:31:44.895404",
                "modified": "2022-03-01 18:31:44.895404",
                "modified_by": "thierry@dokos.io",
                "parent": "SAL-ORD-2022-00116",
                "parentfield": "items",
                "parenttype": "Sales Order",
                "idx": 1,
                "docstatus": 0,
                "item_code": "Salle de coworking",
                "customer_item_code": null,
                "ensure_delivery_based_on_produced_serial_no": 0,
                "delivery_date": "2022-04-01",
                "item_name": "Salle de coworking",
                "description": "<div><p>R\u00e9servez votre place dans notre salle de coworking</p></div>",
                "item_group": "Coworking",
                "brand": null,
                "image": "/assets/tierslieux/images/coworking.jpg",
                "qty": 1.0,
                "stock_uom": "Heure",
                "uom": "Heure",
                "conversion_factor": 1.0,
                "stock_qty": 1.0,
                "price_list_rate": 5.0,
                "base_price_list_rate": 5.0,
                "margin_type": "",
                "margin_rate_or_amount": 0.0,
                "rate_with_margin": 0.0,
                "discount_percentage": 0.0,
                "discount_amount": 0.0,
                "base_rate_with_margin": 0.0,
                "rate": 5.0,
                "amount": 5.0,
                "item_tax_template": null,
                "base_rate": 5.0,
                "base_amount": 5.0,
                "pricing_rules": "[]",
                "stock_uom_rate": 5.0,
                "is_free_item": 0,
                "net_rate": 5.0,
                "net_amount": 5.0,
                "base_net_rate": 5.0,
                "base_net_amount": 5.0,
                "billed_amt": 0.0,
                "valuation_rate": 0.0,
                "gross_profit": 5.0,
                "delivered_by_supplier": 0,
                "supplier": null,
                "weight_per_unit": 0.0,
                "total_weight": 0.0,
                "weight_uom": null,
                "warehouse": "Magasins - MM",
                "target_warehouse": null,
                "prevdoc_docname": null,
                "against_blanket_order": 0,
                "blanket_order": null,
                "blanket_order_rate": 0.0,
                "bom_no": null,
                "projected_qty": 0.0,
                "actual_qty": 0.0,
                "ordered_qty": 0.0,
                "planned_qty": 0.0,
                "work_order_qty": 0.0,
                "delivered_qty": 0.0,
                "produced_qty": 0.0,
                "returned_qty": 0.0,
                "additional_notes": null,
                "item_booking": "STO-BOOK-2022-00102",
                "page_break": 0,
                "item_tax_rate": "[]",
                "transaction_date": "2022-03-01",
                "doctype": "Sales Order Item",
                "__unsaved": 1
            }
        ],
        "pricing_rules": [],
        "taxes": [],
        "packed_items": [],
        "payment_schedule": [
            {
                "name": "242d92065b",
                "owner": null,
                "creation": "2022-03-01 18:31:45.484130",
                "modified": "2022-03-01 18:31:45.484130",
                "modified_by": "thierry@dokos.io",
                "parent": "SAL-ORD-2022-00116",
                "parentfield": "payment_schedule",
                "parenttype": "Sales Order",
                "idx": 1,
                "docstatus": 0,
                "payment_term": null,
                "description": null,
                "due_date": "2022-03-01",
                "mode_of_payment": null,
                "invoice_portion": 100.0,
                "discount_type": null,
                "discount_date": null,
                "discount": 0.0,
                "payment_amount": 5.0,
                "outstanding": 5.0,
                "paid_amount": 0.0,
                "discounted_amount": 0.0,
                "base_payment_amount": 5.0,
                "doctype": "Payment Schedule"
            }
        ],
        "sales_team": []
    }
}
```

> Vous pouvez trouver d'autres méthodes d'API disponibles dans ce fichier: https://gitlab.com/dokos/dodock/-/blob/develop/frappe/client.py
{.is-info}


## Créer une facture à partir d'une commande

Vous pouvez créer une facture depuis une commande existante en appelant l'API suivante:

`http://localhost:8000/api/method/erpnext.selling.doctype.sales_order.sales_order.make_sales_invoice`

Corps de l'appel:

```
{
    "source_name": "SAL-ORD-2022-00116"
}
```

Ensuite il ne vous reste plus qu'à poster la facture directement ou via les API de frappe.client

> Vous pouvez modifier le contenu de la facture avant de la poster, pour changer les quantités ou montants facturés par exemple.
{.is-info}



## Créer un paiement à partir d'une commande

Vous pouvez créer un paiement à partir d'une commande en appelant l'API suivante:

`http://localhost:8000/api/method/erpnext.accounts.doctype.payment_entry.payment_entry.get_payment_entry`

Corps de l'appel:

```
{
		"dt": "Sales Order",
		"dn": "SAL-ORD-2022-00116"
}
```

Ensuite il ne vous reste plus qu'à poster le paiement directement ou via les API de frappe.client